\subsubsection{Язык программирования C++}

C++ --- язык общего назначения спроектированный как расширение языка Си.
С момента своего создание претерпел существенные
изменения. Обладает поддержкой высокоуровневых возможностей
(объектно-ориентированное и функциональное программирование,
мета-программирование) и доступом к низкоуровневым манипуляциям с памятью.

Существуют несколько реализаций компилятора языка С++. Среди них есть как
проекты с открытым исходным кодом (GNU C++, Clang), так и коммерческие
решения от компаний Microsoft, Intel, Embarcadero.

Главные направления развития С++ --- производительность, эффективность и
гибкость в использовании. Применение языка оказалось крайне полезным во многих
контекстах:
\begin{itemize}
  \item системное программирование;
  \item встраиваемые системы;
  \item высоконагруженные системы;
  \item серверы;
  \item десктопные приложения.
\end{itemize}

С++ стандартизируется Международной организацией по стандартизации (ISO).
Впервые язык был стандартизирован в 1998 году (ISO/IEC 14882:1998) и
впоследствии дополнен стандартами C++03, C++11 и C++14.
Последний стандарт ISO/IEC 14882:2017 (также известный как С++17) был
опубликован в декабре 2017 года, привнеся в язык много новых возможностей и
расширив стандартную библиотеку \cite{cxx_wiki}.

Стандарт языка программирования С++ состоит из двух частей:
базовые возможности языка и стандартная библиотека, которая включает в себя
классы контейнеров (вектора, списки, хэш-таблицы, очередь, стэк, массивы,
кортежи) и итераторы для универсального доступа к элементам,
алгоритмы (сортировка, поиск, генераторы и т.д.), потоки ввода/вывода,
доступ к файловой системе, поддержку локализации, умные указатели для
автоматического управления памятью, регулярные выражения,
поддержку многопоточности и атомарных операций \cite{professional_cxx}.
